\subsection{Rest-API}
Zum Testen der Rest-API folgende Hinweise:
\begin{itemize}
\item Zugriff auf RestAPI: https://10.18.2.151:443/api/...
\item Login:\\
\texttt{ token=\$(curl -k  -s -X POST -H \dq Content-Type:application/json\dq  \\ https://10.18.2.151:443/api/login -d '$\{$\dq username\dq :\dq Administrator\dq , \\\dq password\dq :\dq 1234567890\dq $\}$' | jq -r '.token') }\\
Danach hat man das Token in \$token
\item Abfrage aller User:\\
\texttt{ curl -k -H \dq Content-Type:application/json\dq \  -H \dq Authorization: Bearer \\\$$\{$token$\}$\dq  \ https://10.18.2.151:443/api/users}
\item Abfrage aller Fahrten:\\
\texttt{ curl -k -H \dq Content-Type:application/json\dq \  -H \dq Authorization: Bearer \\\$$\{$token$\}$\dq  \ https://10.18.2.151:443/api/drives}
\item Liste aller Fahrzeuge:\\
\texttt{curl -k -H \dq Content-Type:application/json\dq\  -H \dq Authorization: Bearer \\\$$\{$token$\}$\dq\ https://10.18.2.151:443/api/cars}
\item Setzen von km-Stand, etc beim Auto:
\texttt{curl -k -s -X PUT -H \dq Content-Type:application/json \dq\  -H \dq Authorization: Bearer \$$\{$token$\}$\dq\  \\https://10.18.2.151:443/api/cars/5835c7d03d613d26c3811d32 -d '$\{$\dq mileage \dq :\dq 44001\dq ,\dq charging\dq :true,\dq available\dq :true,\dq battery\dq :44$\}$'}
\item Speichern eines neuen Fahrtenbucheintrages:\\
\texttt{curl -s -X POST -k -H \dq Content-Type:application/json\dq\   -H \dq Authorization: Bearer \$$\{$token$\}$\dq\  https://10.18.2.151:443/api/drives -d '$\{$\dq car\dq :\\
\dq 5835c7d03d613d26c3811d32\dq ,\dq startDate\dq :\dq 2019-05-10T00:00:00.000Z\dq ,\dq endDate\dq :\\\dq 2019-05-10T12:00:00.000Z\dq ,\dq startMileage\dq :56001,\dq endMileage\dq :56002,\dq \_\_v\dq :0,\\\dq endAddress\dq :$\{$\dq country\dq :\dq Germany\dq ,\dq city\dq :\dq Eschborn\dq ,\dq zip\dq :\dq 65760\dq ,\dq street\dq :\\\dq Mühlstraße\dq $\}$,\dq startAddress\dq :$\{$\dq country\dq :\dq Germany\dq ,\dq city\dq :\dq Frankfurt\dq ,\dq zip\dq :\\
\dq 65936\dq ,\dq street\dq :\dq Sossenheimer Riedstraße\dq $\}$,\dq endCoord\dq :$\{$\dq latitude\dq :\\
\dq 50.164718\dq ,\dq longitude\dq :\dq 8.551189\dq $\}$,\dq startCoord\dq :$\{$\dq latitude\dq :\dq 50.117772\dq ,\\\dq longitude\dq :\dq 8.574122\dq $\}$ $\}$'}
\end{itemize}

Mit der Rolle "CarDevice" kann man auch eine Userliste ohne Passwörter, aber mit Hash-Wert 
erhalten, damit kann man dann einen Offline Login ermöglichen, ohne sich vorher als
Admin eingelogt haben zu müssen.

Also:
\begin{itemize}
\item Login:\\
\texttt{ tokenCD=\$(curl -k  -s -X POST -H \dq Content-Type:application/json\dq  \\ https://10.18.2.151:443/api/login -d '$\{$\dq username\dq :\dq CarDevice\dq , \\\dq password\dq :\dq 1234567890\dq $\}$' | jq -r '.token') }\\
Danach hat man das Token in \$token
\item Abfrage aller User:\\
\texttt{ curl -k -H \dq Content-Type:application/json\dq \  -H \dq Authorization: Bearer \\\$$\{$tokenCD$\}$\dq  \ https://10.18.2.151:443/api/users}
\end{itemize}

